有時諗下香港歷史都係逃難城市黎, 香港人唔返抗都係因為祖先基因

宋朝逃避元朝追殺, 二戰大批難民走落黎, 文革又係一批大逃亡, 回歸又一大批走去外國, 家下支那有錢又一大批人走資走佬

香港本來就係走黎走去無人反抗過

無共產黨，我諗我唔會係香港出生

反抗??
不了 加5%人工bo
支共政府萬歲!!!
啦! 唔好酸啦你班垃圾

共產黨連日治都不如，我d阿爺阿公響華南地區農村住得好舒服，阿爺走私火水重發左達

岩岩個支那同事講佢阿爺見過日軍入村, 佢講會派糧俾村民食, 同電視講好唔同, 可能係南方掛

當時好多精英知識份子無走,甚至有D留學外國既都返中國,好有抱負,但呢班人絕大部份一係喺文革被鬥死咗、一係大躍進餓死咗、一係避禍唔敢再發展自己既專業
而逃亡落黎香港果班多數都係資本家同窮人,如果覺得繼承呢班人dna既後代係可以依靠既話,咁真係唸多咗

係農村最唔受影響
自古以來任何皇帝都唔會搞倒農村，自給自足自管，半獨立，直到共產黨連農村都破壞

再近代d回歸後香港成個經濟死晒, 6年後加埋沙士爆發, 香港人絕望去到極點下, 失業率超過10%, 青年人失業率高更超過50%, 23條未爆前都無人有推翻政府既諗法

唔逃難而選擇守城嘅前題係對香港有身份認同
中國同香港嘅邊界好長時間係自出自入，根本好難形成港人身份認同
更重要嘅係黨時唔少嚟香港嘅人，都係視香港為一個賺錢嘅地方，賺夠就返鄉下，所以抱住嘅係過客嘅心態。
睇返講香港歷史嘅書，唔少港府高官對於因為走難嚟香港嘅中國人嘅睇法，都只認為佢哋係短暫停留，無事就會返大陸，所以唔需要起樓俾佢哋住，往後佢哋無走就衍生出早期嘅房屋問題。
香港人嘅身份認同出現應該係67年後，港府政策轉向，又搞香港週，新出生嘅都係香港本地出世，港人身份先開始慢慢萌芽